## Теоретические вопросы
1. Как можно объявить переменную в Javascript?
2. В чем разница между функцией prompt и функцией confirm?
3. Что такое неявное преобразование типов? Приведите один пример. 

## Ответ

1. Переменную можно объявить:
- const (нельзя менять значение переменнгой, рекоммендуется в первую очередб использовать ее) напр: 
const usdToday = "37,44$"; 
- let (можно поменять знач перемнной) напр: let age = 25; age = age + 1;
- var (устарелый вариант, не используют)

2. 
- ф-ция prompt выводит окно, чтоб пользователь ввел данные, которые от него требуються, напр:
const dish = prompt ("Your favourite dish is ..."); // здесь пользователь введет любимое блюдо
-ф-ция confirm возвращает ответ пользователя (после того, как он ввел ответ, если не ввел - пустое окно, если нажал "отмена" будет окно со значением "null"), напр:
confirm (dish); // окно с надписью того блюда, что ввел пользователь

3. Неявное преобразование просиходит когда мы используем значения разных тиипов:  из-за применения арифметических операторов к значениям разных типов, применение операторов +, &&(и), ||(или) , ! (не) и дргуие
пример⬇️
const numb = 4;
const str = "5";
const sum = numb + str;
console.log(sum); // 45 - тк, "str" в этом случае строка, а numb - число


